1.

Как медлит путника вниманье
На хладных камнях гробовых:
Так привлечет друзей моихъ
Руки знакомой начертанье!..

2.
Чрез много, много лет оно
Напомнит им о прежнем друге:
„Его — нет боле в вашем круге;
„Но сердце здесь погребено!..
